【零售寒冬】又一城關門損失逾億租金 店員叫苦連天被迫停薪

蔓延逾半年的反送中運動中，全港多個被指親中的大型商場遭示威者多次「裝修」，當中由新加坡豐樹北亞商業信託擁有的九龍塘又一城商場，在接近聖誕節黃金消費檔前夕，被指容許防暴警攻入商場進行大型拘捕，導致多人浴血惹來大眾不滿，其後遭示威者多次破壞，包括火燒聖誕樹等。該商場11月13日宣佈暫時關閉，料最快明年首季方可局部或全面重開。商場內大量員工受影響，一名於又一城內的集團式經營食肆工作的員工K先生（化名）向《蘋果》透露，其店舖所屬總公司月前發出內部通告，要求又一城店所有員工於12月起停薪留職。他指其店舖至少有數十名員工即時「手停口停」，又透露商場內其他部份商舖同樣有員工被安排停薪留職，估計場內逾200家食肆及商舖有逾百名零售、飲食等從業員受影響。

K向《蘋果》提供一份由其工作店舖總公司發出的「停薪留職協議書」，內容指由於又一城商場自11月15日起因內部維修需要關閉，令店舖無法如常營業，並指公司與員工已就停薪留職安排達成共識。該公司於該份協議書上列明員工在停薪留職期間須遵守公司守則，指全職員工不得「秘撈」等，否則無法辦理復職手續。

K指他與多名員工都是於11月底透過上司接獲該份「停薪留職協議書」，從未與公司高層交涉。他指公司突然安排停薪，令已有家室的他無以為繼，近月只能靠同業介紹「炒散」工作幫補收入，但由於炒散工作地點偏遠，令他的交通費等雜費倍升，而且他今年本來打算與妻子計劃生育，但突然「被停薪」導致生育計劃需無限期押後。「依家成個飲食業市道都好差，連炒散位都越cut越少。」他指以往飲食業人手不足，屬於「有工冇人做，個個揀工做」，但現時因大量食肆關門大吉，導致職位變得供不應求，「依家連返朝早3、4點嘅（特別更）職位都好多人搶住做」。

據九龍塘又一城所屬的「豐樹北亞商業信託」早前發表聲明指，商場內多個地方需要維修，包括玻璃門入口、玻璃幕牆、天窗、扶手電梯、升降機及玻璃欄杆等，現時正為商場重開作出努力，並與顧問緊密合作，並表示重新開放需獲有關當局批准，公司承認在商場閉閉期間，不會向商戶收取租金。

記者12月初到又一城一帶視察，發現商場多個門口遭鐵板圍封，鐵板遮蓋範圍高達兩層樓，僅開放達之路方向一個出入口供商場辦公室職員出入，而該出入口有保安人員把守，職員需出示工作證件方可進入。據記者所見，又一城商場連接九龍塘東鐵站的出口亦全面封鎖，其中一個後門入口仍有多名商場保安員巡邏及把守，早前有多批商舖員工進入商場收拾物品時亦是透過該後門出入口進入。

K指，早前有公司同事獲安排進入商場收拾物品時，發現場內維修工程進展緩慢，員工入內取回物品仍需保安員帶領，又禁止入內人士在商場內拍照；另一名在該商場上班的何小姐亦向《蘋果》透露，她於12月初進入商場收拾物品時，發現事隔大半個月，商場內不少被破壞的設施包括扶手電梯幾乎「原封不動」未有修妥，就連被打破的欄杆玻璃亦繼續散落一地，未有人清理，據現場相片所見，又一城高層更因面向中庭的不少玻璃欄杆完全毀爛，市民稍一不慎隨時失足墮樓。何認為，事隔已近一個月，連玻璃碎都未及清理，令人質疑清理速度太慢，商場能否於明年初重開實成疑。她希望商場可體諒到商舖員工生計加快維修商場，讓受影響人士可早日復工。

今次衝突及停業事件對又一城造成的總損失不詳，但據資料，2018至19財政年度（截至3月底），共有4,130萬人到訪又一城，亦有超過200商戶及超過50間食肆，租用率曾達100%，去年總收入約14.6億港元。故若簡單平均推算，又一城每封閉一個月，大業主會損失大約340萬人次的訪客，亦會損失約1.2億元的收入（以租金為主）。

行得正企得正怕咩喎

又一城唔出現係現場咪無事囉

放popo入場打人一日 搞到自己數以億計損失 真係抵撚死

我就係要呢啲

開完咪又係爛過，不如賣比shitty算啦

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

香港俾政府搞成咁，仲掛住扑嘢

阿K/加入左公會未

Which is the next

唔畀秘撈喎仲唔劈炮餓死抵啦正奴隸

手停口停咁死左未？

停個兩個月工都唔掂

乜人生仔

學乜人生仔

係唔係美心

其實可以唔出糧又唔俾人做其他工咩

我住個頭無左又一城都未叫苦啦

香港行奴隸法你話得唔得

真係佩服裝修嗰幾位人士，扑玻璃扑得好專業

我就唔撚信

呢啲咁無理既要求
咁都唔敢開公司名,有咩好怨

果晚個直播一堆人入晒去爆..完全無人阻...
唔係差佬清場之後換衫做既咩?

但如果用手足角度計
損失一條生命即使億計都不足以補償

sales一定要俾底薪

唔俾就上勞記

有手有腳去做m記囉

[member咁咪好囉，你俾班狗入嚟預咗，行街買嘢都拉[/member]

其實佢當時預計1月左右個運動完, 先咁講

唔係真係要修理咁耐, 但覺得運動未完, 整返都係爆

跟住向自己員工停薪留職, 勁仆街.

但佢可能估錯左, 1月係唔會完. 佢可以一直到下年1月, 繼續蝕, 大大力蝕.

又玩專登唔整番好
等HK人嬲示威者？
無用架
傻豬嚟嘅

係 命得一條

city係owner就即刻圍起成個場驅趕所有人
職員都無得返去拎野

益咗入面公司，呢三個月零開支，唔洗蝕

大家應承我
開返一齊去慶祝佢老母複活

你冇工番就喊曬口
我地d手足係命都冇呀
屌

Merry Christmas to Festival Walk

新城市

呢個教訓教你班商家佬唔好再與民為敵

只需要宣揚一個訊息
你商場放狗入黎打人
就後果自負

煲大呢個概念比全香港所有人睇

封一賠十

比狗入商場就抵達啦

封一個戶口賠十個商場

抵啦 又一城死左人架

條友好撚蠢 仲話生育計劃

千萬變億原來咁易

問Poop Poop拎返

開翻又爆過

唔好唔記得又一城懷疑打死左個手足 無上到庭

收皮啦又一城屌你老母
冇左幾億咁撚少就係到叫春
自己嗰日放班狗入去打死左人
損失幾億咪便宜左你地囉屌你老母

屌

串嘴保安搞到成個商場冇工開

放狗入嚟抵啦

哦

該公司於該份協議書上列明員工在停薪留職期間須遵守公司守則，指全職員工不得「秘撈」等，否則無法辦理復職手續。

on9, 成個幾月冇野做，
醒既緊係襯唔洗番工呢段時間揾過另一份
停薪留職咁仆街，睇下你開番時少左幾多員工，
又要晒時間請番人啦

呢個時間仲諗住生......

點解新城市做唔到又一城既效果

大半個月想做到咩 出份標書 都未遊完啦

一定要繼續

點解唔考慮去中國開商場?
14億人呀屌你老母臭閪

哈

個日到底有冇死人

幾時到德福

老實講過會信依類新聞呀
咪藍絲囉
咩野 停薪留職唔比秘撈呀
有糧出都考慮下
冇糧出唔通等到你2046
即劈喇
個個手停口停
等佢果個都痴孖根

咁都有討論價值

咁易手停口停學人生仔

拉到人未？

定唔拉得？

炒左保安部主管未？退常都係退休廢柴警犬

Congraduuuuuuuuuuuations

撐警就預左

可以拎綜緩

新城市呢

好彩手足幫佢停左生仔計劃，如果唔係佢份飲食工糧又少工時又長，害死下一代呀

多謝手足

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

又一城賞花杏仁露！

之前賺二十年又冇加薪

交返完整CCTV出嚟就無事啦！
邊個叫佢哋放狗在先！

全民沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務、不去星加坡旅行、轉移所有星加坡既資產至自由世界

嘉許裝修師傅

整返好都唔會去
你哋自己去振興經濟啦
你估放狗咬人冇後果？

窮人生仔正仆街

如果係生撚咗個仔出嚟先發生呢單嘢，
呢啲低等階層一定推個仔出嚟做童工交家用嚟幫補家計

咪又係咎由自取

又話要報仇 今晚二百萬三罷 x 新工會聯合街站冇人講?

放狗入黎 抵撚死囉 怪邊個？

Pish

真係好撚勁,
自慚不如, 真英雄

咁嘅時勢仲想生仔？

停薪留職又唔比員工秘撈搵住錢先係咩玩法
本身都係垃圾公司就不如開名啦
反正零售飲食業 東家唔打打西家

睇電視果時真係跪係到睇
三槌爆一塊 行住咁爆 成個動作好順

非常好

自己攞黎 搵保安帶路放狗入商場呀拿

生仔只係副作用

窮人都係想享受下個過程

死坡狗唔好再開, 拆左佢

個副作用好大啫

成績表

又到聖誕

其實有幾多香港人平時會行又一城?
咪又係比大陸人行
香港人表示又一城永遠整唔返都唔會影響我地生活

拉番細個堅尼系數

呢啲傻鳩真係好撚蠢
無良僱主叫你簽乜就照簽

睇圖都覺得驚

數十名員工即時「手停口停」，又係呢句，死廢老唔存錢唔上進唔捱得

邊間公司咁on9
開埋名

仲有其他黨鐵商場

我真係唔記得

Apple成三四百個員工唔知點分配呢

Btw 深圳好多大商場 冇人流

死坡狗
抵啦

抵撚死

唔生點長期作戰
深黃又有能力嘅仲要生多啲啊

窮人生個仔出黎做窮人 全家一直窮落去點解要害左個小朋友

好貴

咁要做好家庭教育抗未來排山倒海嘅「愛國教育」
否則又變多個澳門好假小朋友

藍既立場政見唔一樣都要識得諗 長痛不如短痛
齊心罷足三日 各方面點都有影響 而家要搞到多次裝修最終都搞到自己仲要長痛

似呀 枝棍一野就爆到塊玻璃
唔知咩棍黎架呢？

但如果之後有保安攔住狗 結果俾人炒又俾狗咬 要支援返先有保安肯做

去晒其他store囉

有啲可能係喬裝popo扑㗎

坡狗一日唔公開CCTV道歉賠償負責任 一日唔使旨意開得返
就算整返隨時再俾手足扑過

講姐，鬼知你秘撈咩

要咁搞新城市我絕不反對

驚就唔好出街

做飲食學人生仔

搬去新田咪無人搞

咁喬裝POPO 都可以係英雄
最好喬裝POPO 殺撚埋林奠. 同殺撚哂D 狗

放慢手腳似係想幫手攬炒喎

係咪無人記得
曱甴打死人商場就熄燈封場幾個鐘 又有法醫出入
先會被人裝修到咁

失左蹤嘅人到而家仲未搵到

多謝手足 真係好叻

將精力發洩喺財物總好過發洩落人身上

又一城

呢間野縱容曱甴打死人協助曱甴執手尾

同黨鐵同Level

開返就要繼續幫佢裝修

地主賺少小小
換嚟所有老闆唔敢再做背叛香港人嘅事
識畀返啲尊重香港人
呢啲係多多錢都買唔到
條數抵

我有行，仲要幾好行
其實個場唔多大陸人，反而最多離地中產同有錢香港人
識啲一家大細都鍾意去，貪唔多人又有得泊車
不過一切都回不去啦
開返都唔撚會再去

香港9成商場賣既野都一樣，又一城冇得賣咪去第二間囉

推 想問而家仲有幾多手足消失咗 有冇資料

賺果陣又唔見你出多個月糧比員工
蝕就停職留薪

喬裝狗又好
黃又好
they do the job well 100分

推

報應分明

份文件係邊點解見唔到
老老柒柒停一兩個月都冇錢又呢個時勢學咩人生仔，自己都養唔撚掂

因為又一城用得特別多玻璃 同用琉璃支撐扶手
先會爆得咁靚

台主
一齊攬炒

幾時再和你Shop呀！等唔到24啦！琴日無晒鋪頭開門呀！好想shopping! 快搞啦！

新城市做咩？

支援條數一定無popo入場條數咁甘，
所以又一城抵撚死

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 11.11 香港人報仇

做乜唔搬去大灣區？

其實又一城裏邊有一間餐廳叫皇后飯店係黃絲嚟㗎
之前有份罷工罷市
好慘而家都應該蝕好多錢
佢北角同埋灣仔都有分店
大家去支持下啦

運動未開始之前係港女
以前一個月行幾次 次次都食飯買野
而家 不了

呢啲野一兩個月就叫苦連天，
一年佢就真係要自殺，
長期抗爭

驚就唔好起係九龍塘

就係要呢啲

THIS IS CHI KONG

你見識少 叫你簽同意書 總之你就同意左 佢想點都得

香港人真係垃圾
手停口停都無左自由好？
咁都唔識計

開返再爆 隨時一年

殺一警百

仲有火燒聖誕樹都好勁

我要攬炒

好人係唔會有咁既下場，做太多壞事先會咁

我覺得最撚垃圾係班店員
冇糧出 叫苦 但唔諗下如果E個政府屬於自己 根本唔會發生D咁既事

做cheap晒個場
本身好有聖誕氣氛好western架

平時執埋執唔少啦，做生意穩賺啊，蝕下先啦

樓主有冇得將呢個comment置頂

最成功裝修
證明左靜靜雞真係有用, 如果一早公佈邊有咁充足時間徹底裝修, 隨時連人都俾黑警捉埋

唔係黑狗做咩？？不過不割。

整咗啦

似乎係同保險傾唔掂數。

中信泰富唔買未唔會蝕囉

好波!

咁既規矩存在到，証明香港真係一個完全唔保障打工仔利益既地方

死左個手足
仲未肯比cctv

關我撚事

無糧出都唔可以叫苦？
巴打你係咪好年輕唔洗做野

要怪就怪政府

成績表
怪政府啦 怪個制度啦 炒散都唔撚比呀

抵撚死的

好似搵到全港各區大春袋了

停車場有血跡

唔講冇人理

咁未好囉

唔可以忘記 推

最仆街係話無搵狗，但d狗用職員通道出入

佢啲保安都仆街來，抵撚死

唔可以
因為其他人冒住左坐監風險去裝修
依家又唔係搵佢去裝修
佢唔洗付出？呢d咪當付出囉
好公平
唔年輕 有做野

都幾抵死,又一城放班狗入去,結果依家搞成咁,無左幾億

同一個方法對付埋新城市廣場啦。

借位

1221
721後嘅五個月
香港人有忘記嗎？

平時唔儲開錢咪手停口停囉
成班社會垃圾

保安只會跟order做野, 上面管理層想討好popo先咁

港共一定有賠返錢比佢地, 差在幾多同賠得幾多個

其他商場真係要引以為鑑

賀一城

轉工啦，係呢D濕尻商場打工，小心全家不得好死，仲想生兒育女

光復香港 時代革命

成坤廣場地庫果間？

幾有效

仲無限期押後
我怕呢d人生係害左下一代

可唔可以告佢

你文盲黎？

有藍屍幫親洗咩驚

集團式食肆
m 記 或 吉野家 或 大家樂 或譚仔 或 pepper 或 美心系既果堆食肆

攬炒成功

班狗都係根order做野，打死人姐，年輕人個個坐10年姐，佢地都係收糧做野唔關佢哋事既

【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會

日期：20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
地點：荔枝角收押所外(九龍蝴蝶谷道5號)
⭐已取得不反對通知書

反修例運動至今逾6000人被捕，現有約80位手足被拒保釋還柙中。荔枝角收押所的手足需要我們的支持，約定你參與「和你撐手足」荔枝角集會，讓手足們知道香港人不會讓他們孤單。

今晚，和你撐手足！！！

主辦團體：
邵家臻立法會議員辦事處
張超雄立法會議員辦事處
社會民主連線

我句野有咩問題？
你文盲黎？

你當年閱讀理解有冇40分

講真有少少分別 popo惡到上司無權管 全部部門行開 維尼親自出聲嘉許

相反 保安女好多係弱勢人士 無體能無知識 佢地人工連popo 一半都無 確實無得反抗

如果上司叫唔比入 其實保安阻唔到 但絕對可以做阻膠 擋下popo打人

發夢聽到 上頭自己叫睇伙佬熄哂啲煙霧頭然後就燒到乜都冇

請加入黃色經濟圈保平安

你放黑警入黎嘅後果

幾時到新城市

估佢唔到, 以為咁老牌餐廳 唔藍都唔會出聲

聖誕快樂

好似幾易
因爲佢d金屬框冇加固，一爆玻璃就成個框跌落街

治癒

兩個月唔返工都頂唔住就咪撚生仔啦

行左咁多年都冇留意到啲玻璃冇框

去做狗囉咁等錢洗

應該係美心或者吉野家，其餘舖頭都唔夠人用

停一兩個月都頂唔到！
根本無本事，生出嚟害死人！
屌閪都要用套，有左都要落尻左佢

放狗入黎呀拿

依間食過
要支持

放心啦又一城，比你再開都係唔洗兩日內收皮

示威有錢收，停職咪一齊示威囉

一日唔文返cctv出嚟
睇怕都幾難再開得返
一定會有人再燒過

放popo 入去既後果

你唔好累左個bb呀求下你

有無又一城聖誕卡

果班手足幾時可以去埋新城市？
新城市需要你

冇狗就唔會咁

新城市做到咁明顯都喺受到小小損傷，不如⋯

黑警殺人

入面全部都係藍店 開返都唔會幫襯

好撚有喜感

Sales好高人工咩，咪搵過第二份
邊個會停薪咁on9

竟然

好

真係好賤 想逼走d長工慳返一筆

賺少左有幾慘？
地產商 係香港賺盡咁多

下一站係九龍灣定沙田

窮到手停口停既地部都仲話要計劃生育...
對唔對得住計劃兩個字呀

冇工開，交唔到稅，好慘😖依啲係咪叫攬炒

其他商場要學下又一城啦

嘩屌，地產真係玩撚哂，租你個場你唔開幾個月，淨係免一個月租
好心apple就轉場啦屌，咁大間舖養咁多人比又一城咁樣對待

唔係點叫攬炒
（非行動post，不推）

就咁就算？要這個奶共商場永遠𣎴能從開。

間唔中都有去北角支持
雖然成舊水個lunch
但食得好安樂

一早講全港商場都咁香港就玩完 希望唔好

俾公司欺壓咪同公司攬炒囉

push

九龍區得又一城似樣，朗豪坊無apple咁大鋪位。

終於殺到埋身 繼續支持裝修啦

不嬲都係,除左交租之外,利潤賺到一定程度都要同地產商分成

K11?

cctv又可以分析人流，
人流多或者多人行入你個舖位又可以用黎加租

燒樹係前特首燒架，講完果晚就燒左！

仲唔係犯罪宣言！

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

講係咁講，但現場俾人捉到嘅手足好可能會俾人claim返

停薪關我咩事，唔好阻住我返工有事蘋果，冇事毒果

好啦 你幫完POPO捉人打人之後
POPO有冇保護你呀

幾時到新城市 德福

唔放狗入去咩事都無
係都要與民為敵
屌客有咩結果自己知啦
咁鍾意攬班狗咪攬住一齊死囉
應得架

終於可以罷工了

我意思係 店員可以怪政府 可以怪公司
有汗出就要有糧出 佢地怨有咩問題？
你閱讀理解先有有問題

租戶叫業主賠啦，下次佢又放d警察入黎打爛野，唔通又更食咩

開完再爆 佢地應該崩潰

分化撚 block得
呀sir扮似d啦

當日夜晚仲有個賤經理唔比記者入去影相
想搵救護收屍添

唓，我朋友公司係裡面有舖。11月尾入過去，嗰時乜維修都無做過。12月頭又入過去攞貨走，都係做左少少。
根本係業主唔想比人再爆，諗住拖到個運動完左先動開

地產商好撚黒暗架

地產商好仆街

通常間舖要裝修/搬都係調去其他舖，之後先調返去原舖。間公司停薪留職，即係本身都度縮想唔要人啦

又一部份黃人準備失業

在商言商，未睇清個後續，寧願拖好過再被裝修。狗鐵都唔裝修，拖你一年半年先維修。

本日最開心

吹撚到 飲食永遠冇人做

業主有心唔整同摺場
係應該告業主咩

狗鐵得閒咪開多兩部閘機
實際上有一半整壞左嘅已經整番好
btw 又一城拖咪搞到商户退租囉

咁L on9都簽既根本係弱智, 唔抵可憐

咁鍾意返工應該爆入去開工啦，唔係冇客就唔返呀？

過肥年。

仲要喺裏面開槍寫胡椒彈，粒蛋係我塊面隔離擦過

停薪留職
有糧出都可以考慮下
冇糧出仲要唔比秘撈
咁都唔撚劈炮怪得邊個

咁近廣東道

手足冇左條命唔關你事
咁你冇工返餓撚死關我撚事咩
怪鳩點解香港d 勞工保障咁撚差囉

邊間公司停薪之餘又唔比員工炒散？想見識吓

有fd 黃絲裡面做 停埋職

up

祝又一城快D執笠

窮撚都咁
學人生仔？
自己都未顧掂
生你老母咩

名都唔敢開就抵你死喇

開一次扑一次，夜晚最好去扑野

奴性重
停薪留職仲要守員工守則

唔俾返其他工

可能對佢地黎講今次損失好少事，開返之後即刻又要裝修就好難講

有冇人可以透露邊間唔比人秘撈？

Apple Store 一日都多過哂其他舖收入，最蝕係會整走Apple。啲蝗又鍾意來香港買

幾好食

搵唔返打死咗個手足

又一城永遠唔洗開

手停口停都想走去學人生仔

冇零件呀，天才，你估香港好多長電梯同幾層樓咁高嘅結構咩，整個商場唔同你炒菜

勞記愈來愈廢

真香港人係可以生
你相信個仔18歲前可以光復香港就得

其實有幾傷，扮哂嘢唔開門咋又一城

沙田嗰啲都爆哂啦 又唔見沙田收皮

自作自受

#不是劇透 #必須看到尾
#入戲院前你要知的小背景

【無雷】你不能不知道的＜葉問4＞基礎認識

葉問得了癌症，偏偏兒子不學好，在學校打架鬧事，慘遭學校退學。葉問只好接受弟子李小龍的邀請，去美國為兒子申請學校，豈知華人到了美國受盡歧視，處處碰壁。

李小龍於美國出書，收鬼佬徒弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍因此得罪了中華總會會長萬宗華。葉問與萬會長相識之初，因為對於中華傳統武術意見不合，隨即展開了一場詠春對戰太極的戲碼，萬會長發現葉問受傷了，直接收起一隻手跟對方打。

葉問拿不到萬會長的推薦信，無法讓兒子葉正入學。人在異鄉的葉問很想聽到兒子的聲音，可是每次的長途電話都被兒子拒絕接聽，父子關係惡劣。

這時，李小龍的美軍徒弟吳建豪，想將詠春引入美國部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓，挑起了美國海軍陸戰隊跟唐人街的仇恨。

美國軍官趁著中秋晚會把會長綁走，並且打趴了所有會中的武師，找移民局拉人。這時葉問出馬，打趴了挑釁的美國人，美國人又把會長綁入海軍陸戰隊，並且打到重傷。葉問看不下去，認為中國人不能再被欺侮，於是叫吳建豪把他帶入海軍陸戰隊，美國人跟葉問一番激戰之後，再度打趴美國人。

葉問解救了中華總會的貌美女兒若男，但還是無法讓萬宗華會長點頭寫推薦信。

於是，葉問放棄了兒子的留學計劃，決定回香港並與兒子和好，教授兒子葉正畢生絕學，還叫他兒子用機器拍攝。最後，葉問在79歲因癌症去世，畫面切換至徒弟李小龍祭拜，然後開始播放前幾集畫面，包括洪金寶、黃曉明、熊黛林等場景。全劇完。

#不是劇透
#不要share
#share了觀眾便不會購票

橫掂都我呢啲窮撚幫襯唔起，不如打爛佢！

有冇事

知唔知點解差佬呢輪係商場咁克制呀，因為有又一城做樣辦呀！！！！！！

試下海港城扑到好似又一城咁？？？？

窮撚垃圾學人生仔，害撚死個仔

一窮撚負皮我

你咁樣都學人生仔，算把啦

on9停薪留職即係變相改合約
唔該即刻賠返一個月糧

奴隸邊度識依d野丫，就算識佢地又敢反抗咩

留得係現場就預左有危險

又一城唔係九龍塘出現咪無事囉

想慰問吓棵聖誕樹

攬炒係咁架啦 咁都頂唔到就抵死啦

“示威者”破壞咗成粒鐘，本身商場閂門，保安唔識報警？
報咗警啲黑警會成一粒鐘先到俾你班友慢慢破壞？
又一城抵撚死啦慘做condom

早知今日，何必當初

又一城過幾個月裝修好，咪又去裝修過

新加坡國家基金資產

海港城咁大 有排扑架

又一城永不翻生

佢停工2 個月即唔掂外，返遠少少車費貴左已嘈
窮到咁直接去絕育吧啦咪撚害人

不得秘撈？呢個要求合唔合法架？

我miss左法醫果part，有無多啲資料？

抵撚死啦

沙田多港豬，放防暴入黎扑濕你仲繼續消費。睇黎要放多幾次

手停口停正一垃圾黎

要扭正思想

防暴夠膽入黎我就扑商場，先係正確思想

遲啲整返好再去行街

叫政府賠囉
投誠唔駛付出呀

你簽左份野就合法

後果自負呢句好熟口面

唔係個個都有咁既覺悟。唔消費同和你shop就所有人都可以參與

講真
你係又一城
1. 你會還原起番玻璃圍欄, 但會比人爆多次
2. 唔理建築美學, 起D鋼鐵類型圍欄, 增加破壞難度, 但日後和平時期會好肉酸, 又要整多次
3. 唔開放比人行, 直到社會事件解決, 冇人記得佢引清兵入關既衰野, 蝕租金收入慳裝修費, 以前賺唔少, 以家當賺少D

仲有入面啲商戶間間都搵少個幾月生意

抵撚死 個裝修list仲有幾間

[賣港求榮]大家有咩想同柒婆林鄭講？

又一城都係殺人犯幫兇

Push

口停10日應該會死

當日連登POST 入面
影到有「警隊職員」入去

一時之間搵唔返

唔好諗豐樹咁偉大可以決定哂所有野。首先，我早一日開，我早一日免責，我唔開冇生意同我開租仔冇生意係兩回事。而家年尾落董事會，樓上印度佬都想話社會氣氛問題，但不開冇得話。

整好左即日再爆再燒，理賠度易搞，租仔先易死心比餘下租金，豐樹只係諗同租仔之間關係，理得你十大訴求咩，班保安糧照出年尾有花紅添。

要搞跨又一城，實有幾千人失業架啦，到時條數會落豐樹到？我唔知邊個有咁嘅智慧啦。

可以一試 做啲文宣

好似成樽胡椒粉潑向你面咁，咳到仆街

其實唔一定. 簡而言之, 如果合內的條款限制個人自由, 係普通法的角度而言, 依類條款有可能係無效.

不過當然一切要問清楚法律意見, 同埋諗下係唔係值得為為份employment 合約而興訟

抵撚死啦又一城落閘放狗，黑警或成最大贏家，人地一蚊都唔洗賠

同狗夾撚定，擺好晒位丫嘛
自己同你地新加坡老細講點解啦

仲等？快d入黎傾下啦👇🏻
頻道:
公海

收皮喇，呢個商場都唔係主打香港人生意
一世唔開都唔關我事

我覺得佢應該搬走，去深水埗會適合d

好多大集團都係咁樣做 好9呀

佢唔止係物質層面上滿足唔到個仔，直情係生存層面上出現問題，隨時停幾個月工，已經冇錢買奶粉

做得好

開完咪照爛，又一城其實已經玩撚完

佢開返都實好少人去

九龍塘d人會去

上次經過封撚到成個切爾諾貝爾咁

抵能死

好彩得又一城
如果全港商場都係咁
聖誕就冇得行街shopping

依家有冇好番d呀？

其實久唔久出去又食下tg，氣管真係差左

點解又一城開唔到
新城市可以照開

但無 revenue，訂左嘅貨都要倉租，如果係食肆，要掉野添。唔收你租，自己都搞唔掂啦

又一城傷啲，可能有啲野要過機電消防先得

又一城聯同黑警趕客，我以為佢地係特咁做趕走租戶喎

推呀 24號有和你SHOP 和你SING
大家一齊入channel 公海傾！

頻道:
公海

今年平安夜約定你同手足一齊塞爆商場！過一個暖笠笠既平安夜！

日期：12月24日
時間：7pm至10pm
⚠️更新地點建議：‼️五區商場‼️

-新界：
沙田新城市
元朗YOHO
-九龍：
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
-港島：
銅鑼灣 時代廣場

正

手停就口停嘅人其實存在都冇乜價值

果日警謊即打死肥叔嘅cctv都未肯播

係我就辭左份工啦，但見你咁鬼慘，去tg group大把工好過做又一城啦